婚礼

10月2号参加了老友的婚礼，以伴娘的身份。现场司仪太煽情，连我也差点掉下泪来。突然觉得离婚姻很近。这几年，周围朋友大概都会嫁掉。在小区晒太阳，池塘里的荷叶有些落败。但三叶草小红花开得很灿烂。从孩子手上接过一只刚满月的小猫。身上虱子很多，非常亲人，摸摸脖子就呼呼，在我腿上窝成小圈，睡着了。放在母亲的自信车篮里，让它晒会太阳。午饭后回来，居然再也找不到它。大概又被小区的孩子们发现，当做无人看管的小猫领走。与它无缘，连张照片也没来得及留下。回到深圳，家里一片狼藉。阳台上的小蔷薇全部落了个干净。连一向欣欣向荣的白掌也耷拉下来。故乡固然亲近，但似乎已无法融入过去的生活。仍然要奔脱出来，到石头森林求生。开始早起，收拾房间或者阅读书籍。也难得的做了一次简单的早餐给他。2011年，遇到他，沉静下来。大概，只有遇到对的人，才会做对的事。